新田購物城月蝕百萬如「死城」8月結業 黃定光嘆時不予我：好心傷

新田購物城開業至今一直人迹罕至，被形容為「死城」，有遺原先分流水貨客及內地客的目的，購物城已靜悄悄地於今年8月結業。項目牽頭人立法會議員黃定光感慨結業，無奈說「好心傷，好多嘢已經事與願違、時不予我」。他說，項目營運籌備了2年半，期間因個人遊政策改變，加上修例風波未息，訪港旅客量大減，「無客到」難支撐，最終「好難搞落去」，要結業。

黃定光接受傳媒訪問時承認結業一事，他說，「我哋每個月要交好多唔同費用，但因冇任何收入，而我哋每月有關水、電、保安、管場地開支超過100萬元，喺咁情況下，我哋冇辦法再堅持落去。 」

他又指，未計已投入的1.8億港元建設費，更要月蝕百萬港元，至今未收過一元租金，經各人商議後只能離場止蝕。他透露，已將土地交還發展商。

黃定光說，早前計劃興建購物城，有超過200幾家店舖響應，到正式簽署時只有27間，正式開業時只有17間，以致場面冷清。他又指，經營者擔心經營的持續性，對於有指場內仍有店舖正在營業時，他說未知實際情況，回到場內再作了解。又補充，「其實佢哋都已經難以經營，可以話到雞毛鴨血，我哋又已經幫唔到乜，唔可以話佢哋，所以我去了解下先。」

對於購城物結業，他無奈地說，「係好心傷…時不予我，依家仲要發生咁多事，係好難搞落去。」

黃定光對結業表示無奈，說「時不予我」

抵啦

渣ga

同前海基地、雄安新區一尻樣

修唔修例都無人去架啦

關咩事
無示威之前已經死城咁

一開始已經當人水魚

上年9月嘅片
咪又係死城咁